[Agenda setting] 台灣可以點幫香港人?

蔡英文關注但不介入
把口講就講得多
我地有冇方法可以令到佢地好似美國咁立香港人權與民主法咁樣
立翻一條香港人權法幫香港人呢？

1. 因雨革/魚革/流水革命被捕之示威者不會因此而被拒入境，申請移民與簽證亦不受此刑事紀錄影響
2. 提供醫療援助
3. 禁止侵犯人權之港共官員/差人入境
4. 制裁港共官員，包括並不僅限於凍結資產
5. 制訂難民法
(有其他歡迎補充)

上述排列由易到難
1. easy
2. 少少錢應該冇所謂
3, 4. 空心菜有禁迫害法輪功嘅官員入境 (from wiki) 政治/經濟影響應該唔大
5. 呢個大boss 台灣人一定唔想收難民 因為難民就係原罪

我地可唔可以試下將1-4將上台灣大選嘅議題
迫台灣政府做D野?

真正出力打擊台灣境內中共勢力
以政府名義再次宣佈台灣是一個獨立主權國家
己經幫到好多

空心菜一定唔會宣佈台灣係獨立國家

行駛南京條約、北京條約主權

1.現依港澳條例第18條可處理
2.建議前線的手足預買商業保險，不管在港或到台灣或他處的醫療都用得到
3.依國安法與港澳條例可處理
4.需立法，可考慮，但台灣沒類似的法律，法學界的意見會非常多，需較長時間討論
5.除非台灣獨立，不然港人名義上還是中華民國國民，立針對外國人的難民法港人也用不到。目前依港澳條例第18條處理

1, 3.有冇辨法令到佢公開承諾會咁做
2. 我想講嘅係緊急情況下叫支醫療隊過嚟

抱歉，我看不懂粵語
醫療隊做緊急人道救援可以，但行醫需在地政府同意，港府會同意嗎？

1, 3. 假如蔡總統可以公開承諾，想必令人安心得多
2. 不會同意，但香港人確實有此需要

講真 你乜野理論都無
台灣局勢你都未睇清
仲要上黎問人討論
咁你就唔好諗agenda setting 啦
你以為痴線佬陳雲真係鳩up 兩句就係agenda setting 咩

這是逼老共升高對台灣的施壓
按董建華說的，斷陸客來台自由行是懲罰蔡政府對反送中的支持（口頭支持而已）
再進一步，恐怕蔡政府要考慮台灣人怎麼想了

許多事只能做不能說，多爭取台灣民間的支持才是正途

九日後甩p就幫你推到啦

多謝

巴打你話有冇方法可以將香港議題送入台灣大選議程到?

唔熟台灣